\begin{enumerate}
  \item Modélisation de la situation avec un arbre~:
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[%
              grow'=right,%
              level 1/.style={sibling distance=30mm},%
              level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
              proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=1pt}
            ]
            \node[inner sep=0pt]{}
            child {node{$A$}
                child {node {$D$} edge from parent node[proba] {$0,01$}}
                child {node {$\overline{D}$} edge from parent node[proba] {$0,99$}}
                edge from parent node[proba] {$0,3$} }
            child {node{$B$}
                child {node {$D$} edge from parent node[proba] {$0,04$}}
                child {node {$\overline{D}$} edge from parent node[proba] {$0,96$}}
                edge from parent node[proba] {$0,3$}}
            child {node{$C$}
                child {node {$D$} edge from parent node[proba] {$0,02$}}
                child {node {$\overline{D}$} edge from parent node[proba] {$0,98$}}
                edge from parent node[proba] {$0,4$}};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item L'événement \textit{\og{}Le hand-spinner choisi provient du fournisseur $B$ et est défectueux\fg{}}
        correspond à $B \cap D$. Sa probabilité est :
        \begin{align*}
          P(B \cap D) & = 0,3 \times 0,04 \\
                      & = 0,012
        \end{align*}
        D'après la formule des probabilités totales, on a~:
        \begin{align*}
          P(D) & = P(A \cap D) + P(B \cap D) + P(C \cap D) \\
               & = 0,3\times0,01 + 0,012 + 0,4\times0,02   \\
               & = 0,023
        \end{align*}
  \item D'après la formule des probabilités conditionnelles, on a~:
        \begin{align*}
          P_D(C) & = \frac{P(C \cap D)}{P(D)}       \\
                 & = \frac{0,04 \times 0,02}{0,023} \\
                 & = \frac{8}{23}
        \end{align*}
\end{enumerate}